**無套性交**（**bareback**，簡稱**BB**），意思為不戴[安全套而進行的進入性](../Page/安全套.md "wikilink")[性行為](../Page/性行為.md "wikilink")，泛指任何不安全的性行為。在[愛滋病於](../Page/愛滋病.md "wikilink")1980年代被發現以前，一些與同性交好的男性（MSM）肛交時並沒有口頭上制定佩帶與不佩帶的詞語。無套性交可能導致[女方容易](../Page/女性.md "wikilink")[懷孕及傳染](../Page/懷孕.md "wikilink")[性病等風險](../Page/性病.md "wikilink")。配戴[避孕套後進行性行為可以把](../Page/避孕套.md "wikilink")[懷孕及傳染](../Page/懷孕.md "wikilink")[性病等風險減低](../Page/性病.md "wikilink")，不過並不是絕對安全的。

## 夫婦

  - [羅馬天主教會禁止教徒夫婦之間使用](../Page/羅馬天主教會.md "wikilink")[避孕套](../Page/避孕套.md "wikilink")。

## 性傳播疾病

無套性交涉及缺乏保護、不安全的性行為，增加了感染[性傳播疾病風險](../Page/性傳播疾病.md "wikilink")，包括[愛滋病毒的感染](../Page/人類免疫缺陷病毒.md "wikilink")。

### 非職業暴露

例如，有一些統計高達將近90％愛滋感染通報案例都是透過不安全性行為途徑，也有相當明顯多的比例是年輕族群\[1\]。疾病防治部門呼籲：

  - 不參加“轟趴”、[性派對](../Page/性派對.md "wikilink")，或有[多重性伴侶等危險性行為](../Page/开放式关系.md "wikilink")，以免暴露於性傳染病或艾滋風險中。
  - 更不要與[性生活史不明的對象發生性行為](../Page/性伙伴.md "wikilink")，
  - 應拒絕使用成癮性藥物，以免在意識模糊的情形下發生不安全性行為，增加愛滋感染的風險。
  - 強調發生性行為時，一定要全程正確使用[保險套](../Page/保險套.md "wikilink")（避免無套性交），並搭配水性潤滑液。
  - 若發生不安全性行為，可於暴露後72小時內，至各地指定醫院，施行「非職業暴露愛滋病毒後預防性投藥」，評估自費抗愛滋病毒預防性投藥的需求，並每3個月或每半年進行愛滋病毒篩檢。

### 職業暴露

2012年，美國加州公投通過「[成人電影業較安全性行為法案](../Page/色情片.md "wikilink")」B號提案（簡稱AB-332法案）擬禁止演出無套性交，但洛杉磯政府2013年5月24日選擇將此提案暫時擱置。前色情演員潔西（Jessie
Rogers）自拍一段名為「我有[性病](../Page/性傳播疾病.md "wikilink")」的短片呼籲政府與民眾重視[安全性行為](../Page/安全性行為.md "wikilink")，並接受媒體採訪，揭露“[成人影片界](../Page/成人视频制造商.md "wikilink")（幾乎人人都有皰疹等性病）真相”，工作環境有如性病大染缸\[2\]。

## 參见

  - [安全性行為](../Page/安全性行為.md "wikilink")

## 參考文獻

{{-}}

[Category:HIV/AIDS](../Category/HIV/AIDS.md "wikilink")
[Category:性俗語](../Category/性俗語.md "wikilink")

1.
2.